被問結束一黨專政是否違憲 王振民僅稱「老問題」

2018年05月28日

被問結束一黨專政是否違憲
王振民僅稱「老問題」

■遊行人士散去後，王振民乘車返抵中聯辦。陳嘉裕攝

【本報訊】支聯會舉行紀念六四事件29周年遊行之時，中聯辦法律部部長王振民亦出席一個有關學生《基本法》問答比賽的公開活動。王振民被記者問到「結束一黨專政」口號是否違憲時沒有正面回應，只稱這是「老問題」。有傳媒亦問及港大學者戴耀廷擬協調明年區議會選舉是否違法，王則表示法律面前人人平等，不管任何背景或政治立場，只要違法犯罪就要承擔責任，他稱不能有些人承擔責任，有些人不承擔責任。

王振民於致辭中稱香港沒有法治就會失去一切，指在中國人社會建立法治不易，需要很多年努力，但毀壞一套法治卻很容易，故此市民需要像愛護眼睛一樣，細心呵護來之不易的法治，代代傳承。

他強調「法治」當中的「法」最重要是《基本法》，指香港社會對法治其他方面比較熟悉，
但《基本法》在港只實施21年，故須向學生大力宣傳及推廣，讓《基本法》深入市民及學生的人心，變成行動指南，他又指《基本法》源於國家憲法，故此推廣《基本法》同時要宣傳推廣國家憲法，認為是「一國兩制」應有之義，亦是全面了解國情的需要。

■記者許偉賢

上一則
上一則
梁家傑轟港府淪北京應聲蟲

廣州男：守護中國民主最後一站

【蘋果照相機】六四遊行 看得見的良心

梁家傑轟港府淪北京應聲蟲

29年艱辛路企硬平反六四